---
title: >-
    شمارهٔ ۲۰۱
---
# شمارهٔ ۲۰۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوشا آن روزگار خوش که با من بود یاری خوش</p></div>
<div class="m2"><p>جدا ز آن یار خوش دیگر ندیدم روزگاری خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نمیدانم به صید دل چه آمد آنقدر دانم</p></div>
<div class="m2"><p>که در خون می تپد از شهسواری خوش شکاری خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نوید کشتنم آن شوخ امشب داده و دارم</p></div>
<div class="m2"><p>به امید وفای وعده ی خوش انتظاری خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بود زان شهریارم شهر دل ویران و حیرانم</p></div>
<div class="m2"><p>که چون ویران شود شهری که دارد شهریاری خوش؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>غمم از غمگساران گرچه دایم در دل ست اما</p></div>
<div class="m2"><p>نباشد نا خوش آن غم را که باشد غمگساری خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نه وصلش خوش بود نه هجر و نه شادی نه غمناکی</p></div>
<div class="m2"><p>خطا گوید که گوید عشق بازی هست کاری خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بود در صید گاهت شهسوارا تا کیم حسرت؟</p></div>
<div class="m2"><p>بر آن صیدی که از دنبال دارد شهسواری خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>(سحابا) همچو مرهم بر دل عشاق خار غم</p></div>
<div class="m2"><p>خوش است اما اگر خاری بود از گلعذاری خوش</p></div></div>